點解古代文明互相冇交流,但都會製造到弓箭

弓呢樣野好似每一個文明都有,唔通有外星人教佢地整

點解古代文明冇交流 班人都識扑野 係咪外星人教

哈，好笑

文明會傳播（好似係）

可能係有限資源下弓係個陣最合理既武器
近距離+尖+殺傷力高：矛
但近距離危險 所以改良做可以射出去既矛

弓弦反彈呢個concept喺大自然好似搵唔到例子,咁dx古代人點諗到出來

等我google下先 我都想知

A族發明弓箭
打9 B、C 族
B族死Q曬

C族死剩種COPY個技術去打D、E

你話亞洲人歐洲大陸嘅文明都講得通,但美洲嘅文明其實係好獨立

想像力

弓弦嘅原理好難憑空想像出黎掛

應該係由觀察樹枝嘅彈性, 再申延出嚟?

鄭和

酒我都唔明，每個國家都會有自己嘅酒

因為早係獨立文明未發展成形前嘅舊石器時代已經發明出弓箭, 所以之後每個獨立文明都有呢個基礎

邊個同你講印第安人有弓箭?
佢地掟石仔架咋

點會冇弓箭

人類發明弓箭遠比出現文明時間為早喎
最早嘅石器箭鏃係二萬八千年前至三萬年前出現
可能比人類進入美洲仲早

Although archery is synonymous with Native American warriors, it began on the continent relatively late and was not invented there until around 500 CE.

遲少少有啫，唔係冇。

認真答，係俄羅斯遠東/阿拉斯加嗰啲北極居民傳過去。

而且公元前各文明之間當然有交流,特別係地中海同西亞文明

彈射呢個慨念就好愈之就有，但現代型態嘅弓箭就係10000年前石器年代先有。

人類有開始記錄歴史我諗係3000年前左右？咁呢7000年傳開世界各地唔奇，加上個彈射慨念大家一早就有，爭嘅係工藝，當青銅時代大家有能力製造金屬，唔難相像每個文明都想將呢個彈射慨念兵器化。

Based on indirect evidence, the bow seems to have been invented near the transition from the Upper Paleolithic to the Mesolithic, some 10,000 years ago. The oldest direct evidence dates to 8,000 years ago. The discovery of stone points in Sibudu Cave, South Africa, has prompted the proposal that bow and arrow technology existed as early as 64,000 years ago.

學到野

比如希臘文明(非米諾斯文明及邁錫尼文明)就係兩河流域同埃及文明嘅次生文明

套漫畫自殺島主角有諗過
殊途同歸，人類最終都會諗到一樣既野

叻操是叻唇
古代都有各種唔同武器，當時環境可以做到最勁ge就係弓箭，識用攻ge只係少數部落，但哩啲部落因爲弓箭優勢得以存活落來

點會冇交流
車輪、小麥、鐵器呢啲都係一個地方發明左再傳去其他地方

就算係信史時代前 通過中亞 東方同西方已經有交流
如農作品、工藝等 (舉個例子 中國出土既史前工藝品紋理、技術同中亞工藝品有相通之處)
古代既文明傳播 雖然不宜高估 但唔係想像中咁封閉

酒好容易，糧食唔小心放過期就會慢慢出現

其實樓主個問題問得好

游牧民族功不可沒

美洲嘅原住民其實都係喺亞洲經白令陸橋、或者喺淺水區整艇仔過去
連木伐都整到，會整唔出箭矢咩

投石索
製作簡單，操作原理比弓箭複雜少少嘅遠程武器

唔知邊個大陸佬學者講過弓嘅發明對人類嘅影響力非常大
自古以嚟有尻強壯過冇尻，所以女人負責喺居住地附近採集山果，開發程度比較先進嘅部族、女人負責耕田，而男人就被默認為天職負責打獵，但係以前啲野獸好兇猛，出去嘅男人冇幾多個有命帶到食材畀族人，同時間女人俾人感覺就係用勞力喺冇性命危險嘅前提下養活到族人，所以再遠古啲嘅時代女人嘅地位非常高
但唔知邊個天才諗到弓呢種高效率武器，啲男人可以有多啲機會喺唔同野獸接觸嘅情況下殺到野獸攞埋啲肉返屋企，啲人就覺得男人好犀利、令族人食得好啲又有命返到屋企，開始崇拜男人

雖然無文獻記載，但古人唔會唔知樹枝樹藤有彈性，例如爬樹時被樹枝彈走之類。然後就係武器工具，已知有燧石刀片類武器，總會有古人屎忽痕用樹藤彈石仔玩。

既然有「用工具把武器彈出去」的概念存在，慢慢研究下必然會出現弓箭。

因為只有製造到弓箭既文明先可以生存到落黎. 上古有過千個文明,發明到弓箭既文明只係少數.

女人唔係負責耕田,係負責採集

瑪雅人用吹箭同埋冇車輪

酒嘅出理應該係因為儲存食物變質而發明
例如將果實收埋係容器入面再儲存係山洞
溫度同條件許可就會出變成酒

因為南美洲冇大形牲畜 馬/牛
所以冇誘因發明輪

吹箭 ?
瑪雅唔係用投石架咩

而且係無金屬器具情況下製造車輪成本太高

仲要有羽箭手

冇金屬釘只可以入榫形識整車輪
而且冇金屬包邊個輪應該好快散
所以有車輪都未必可以好似其他民族應用得咁順暢

但無知一問
整個南美洲嘅文明都好似冇提過金屬用具 (銅/鐵器)
到底係佢地冇發現金屬礦 / 冇方法提煉 定係 因為乜野原因唔使用金屬工具？

文明能壓碎 情懷不衰 無論枯乾山水

因為秘魯高原根本大型無鐵/銅礦 ,想用金屬做工具都無可奈何

你冇人教又識打J?

呢條問題高質

搞錯咗印加,瑪雅係中美,自膠

依度有個小問題 美洲唔係無金屬(e.g.智利既銅礦)
但點解美洲原住民用唔到既 d礦本身難開采？

地域性嘅問題
鐵器冶煉本來係西臺人嘅獨門絕學，因為鐵器非常實用，西臺人甚至唔會教其他民族冶鐵
直到西臺人陷家剷，冶鐵技術隨住遺民散失（都有可能係征服者搶嚟用，我讀得書少請見諒 ）先流通歐洲同亞洲
到歐洲人同亞洲人發展咗煉鋼好多年都冇乜人踏足美洲，當然北歐人可能都早就登陸過北美，但係鐵器技術有冇廣泛流通畀北美啲「亞洲移民」我就唔清楚
馬雅人都識得用黑曜石整武器，可能比鋼鐵堅硬但係太脆喇

某程度上美洲文明進展慢，我認為冇同動物適合馴養有關。

guns germs and steel 就係認為文明進程同糧食生產有關

冇大規模耕作 人口唔會大量上升 咁對科技進步嘅需要都相對地低

或者相反咁講 糧食生產勁 咁就多左人做其他野 令科技進步

動物除左係食物，仲係工具。
牛係起重機，係皮革物料。
羊係保暖衣物嘅來源
馬係通信工具，係探索世界嘅必要動物
但以上嘅嘢，美洲係一樣都冇，得羊陀。
仲要好難養

有雞先定有蛋先

咪鳩up啦好唔好

哲學問題，同主題一樣
有弓先定有箭先

傻豬，你細細個都會無啦啦識得射馬紙啦

因為有交流

有興趣可以睇下 L. S. Stavrianos，《全球通史》上冊，有講到古代文明嘅交流、傳播。

有箭先
個流程應該係
矛 標槍 標槍尾裝羽毛 縮少版(箭)

同意。發現新大陸=發現粟米、薯仔、蕃薯，解決左世界糧食問題，令人口大量增長。
美洲既羊駝負重能力50KG，僅僅大力過連登仔。

冇弓，仲算唔算箭
最多叫木刺姐
何來有箭先

北美班紅番淨係圈養北美野牛
有冇嘗試馴服
如果冇就真係捉到鹿都唔識脫角

如果你咁計
唔存在哲學問題
因為冇左邊樣對方都冇用
一定係同時出現

一樣係哲學問題
冇弓既箭，仲算唔算箭
但冇箭既弓，依然係弓

好似話馴化到都冇用
都冇足夠治金技術可以實用到佢
不如話用唔上其實仲啱

你諗下
人既構造大致一樣 個腦既結構
大自然 生活環境
而且有幾百年時間

就算係random 都會撞到啦

所以其實同傳唔傳播冇乜關係

就好似食野一樣 大家會食野
食食下會諗到煮熟
會發現火呢樣野

用手掉啲標槍咪最早既遠程武器，咪用弓射之前既箭囉

你一講火就諗起
用弓黎代替手去鑽木取火
會唔會就係因為呢一把弓而發現木材有彈性
大力搖得濟射左中間鑽木取火果枝木條出去
啟發左古人發明弓呢樣野

其實如果對美洲文明點解會落後於舊大陸有興趣,槍砲,疾病與鋼鐵算係相關課題嘅權威書籍可以一閱

咁即係有弓先, 定有箭先?

古文明冇交流 又點解有各自既性經
屌個閪姐 咁多花式做咩

有箭先，不過唔叫箭

唔叫箭既箭, 仲算係箭?

點解古代文明就算唔同語言都交流到 佢地點學返黎

唔同語言就交流唔到 係咩思維
有身體語言 仲有實物 指指點點
btw 佩服每一個國家嘅第一個外族學語言嘅人

標槍同矛兩個名都成日混用，不過各有各專精一個功能之後先分清楚個名，當然係順序手持篤>用手掉>用弓啡

咁即係有弓先，定有箭先

其實Guns,Germs And Steel 第9章有好仔細講過人類馴化大型哺乳動物依個問題,唔係你話想馴化就可以馴化到(以我所知,北美蘇族都無圈養過北美野牛,有錯請指教)
首先,人類可以先排除所有大型肉食哺乳動物作為馴養對像,因為獅子老虎之類非但極具攻擊性,而且對人類作用極低
而依個世界得番14種大型(超過四十五公斤以上)哺乳動物,北美野牛係其中一種,而歐亞大陸上人類只有馴服5種,豬,牛,馬,綿,羊,山羊,南美人類則馴養羊駝
但係北美野牛不能馴化
原因係馴化動物要極多條件
1.脾氣要溫順,野牛OUT 班馬OUT 水牛OUT 犀牛OUT 野馬OUT
2.要可以係籠入面生活而不會驚慌或太過緊張而未能生活,羚羊OUT
3.要群居生活而有階級節制結構(即係一個生活群體要有為首嘅頭領,所以馴化之後佢先會聽人類(頭領)驅使,而且佢地之間不能有任何地盤機制,包括交配期,否則係有限空間動物就大打出手
你睇上面已經否決一大半可能性 ,所以馴化本質係好難

智利無露天銅礦,大多都係地表下一千米以下,以印加生產力好難大規模開採

因為科技樹點咗弓箭

而且無畜力幫助直接導致美洲文明農業落後,社會生產剩餘不足以致發展工藝進度緩慢,反過黎令到美洲文明對於金屬加工依個相對高科技技藝未能大加發展(當然露天礦脈欠缺都係問題),反過黎又令到農業落後

點解古人識煉銅煉鐵，唔會無啦啦就識咗呱

應該係燒制陶器果陣意外發現

弓先
因為無人講箭弓

果時歐洲班傳教士真係好勁

因為美洲野牛本身難馴服
非洲水牛同美洲野牛脾氣本身好差
就算遺傳學上美洲野牛同家牛差唔多，但實際上已經差好遠
歷史上真係馴服到又大規模養既其實都係豬、牛、羊、雞、駱駝

記得睇過套紀錄片
有前蘇聯科學家馴服狐狸定唔知狼
捉一大群
揀溫順同溫順交配
溫順嘅後代入面又再揀溫順嘅交配
無限loop落去隔左十幾代就正式變到可馴養

美洲野牛有冇可能用呢個方法
用一百幾十年 甚至幾百年時間
馴服一批可以 ‘使用’嘅野牛
有冇動物學家解答下work唔work

我記得睇過本書
講佢地係圍住個圈黎養野牛
方便獵殺唔洗走黎走去
唔知咁係咪叫圈養

原來我睇隔左其他原因
當我冇講過

懶得睇書都可以睇片，又係講點解美洲無大型文明

既然耕田就有野食
點解d男人仲要出去打獵
而唔係開發多d土地一齊耕田？

呢人都話農業革命係騙局定點 因為hunter gather生活水平高過耕田

有無睇成吉思汗

但農耕相對打獵安全同穩定，符合人性鍾意安穩

好易明啫，食物腐爛咪變成酒，個地方盛產咩農作物，就產生咩酒。中國：米酒、高樑酒，歐洲：水果酒、小麥酒。

唉，放耐咗，臭臭地。
屌，照飲啦！
發明酒個個人一撚定係老母！

仲有車輪。

獵人個人生活水平較好
農耕係人類辛勤工作既開始
所以生產更多人口去耕田

將個蘋果夾係手爭關節中間，一嘢拉直手臂個蘋果都會彈起少少啦
唔難幻想啵

點解咁多地方嘅語言都係 mama = 媽媽，而baba = 爸爸，但調轉 mama = 爸爸就冇

諗極都諗唔明

古時應該係唔同？

你上面舉Ｄ例子 只係依家全球化嘅結果

搭單問下邊個文明發明返工？

ma ba 係最易同原始發音，ma容易d，所以會講ma先，剛好ma時老母多數係旁邊(哺育角色)，咁解唔解得通？
(9up)

點可能
同樣既人力，農田既產出遠比做獵人多
而且做獵人危險+唔穩定

玩下JJ都攞到呢個concept啦

農田先苦後甜，好肯定獵獸轉型農耕時期好多獵人唔肯轉職，無錯獵獸爽皮好多，又英雄又有鮮肉食，但到淡季有唔少獵戶捱唔過

我咁撚得閒都未試過咁做啦,更何況d朝不保夕嘅古代人會無啦啦做民d野?
你不如話佢玩自己碌鳩個陣發現仲有可信性啦

技術上可以
但野牛殺傷力太大
係冇抗生素嘅古代要死好多人先捉到第一隻。
人口本身唔多嘅美州部落
唔會咁投資

馴服狐狸個例子
最大問題狐狸無大規模馴養既價值
無肉又幫唔到狩獵

因為你無需要咁做
弓既發明真係要遠距離狩獵而生

都係GUNS,GERMS,AND STEEL討論過嘅問題(第3章,第6章
其實依個講法係錯唔曬,農業最原始時候真係未必高過漁獵,農夫工作時間都比獵人長(BIG History P.131)
但係依家考古學家觀察推想,首先最早期農夫同時係獵人,農業只係其中一種煙食生產手段,農業起初發展時期氣候變暖,人口變多,所以採集漁獵收獲變少,已經係不能承擔人口增長,所以農業作為穩定糧食來源出現,而且馴化大型哺乳動物(畜力)出現令原始農業產量高過漁獵,加上不同農業技術出現(儲藏,採集,馴化植物)令好多人放棄漁獵做農夫,而定居造成大量優勢更吸引人種田(其實都有農夫轉做獵人,可見只有好處就會有人做)
但係唔係所有地方係原始農業下都超越漁獵,世界大部分地方(那歐亞大陸)都係大草原唔岩農田所以依個世界上只有好少地方自行出現農業文明
有興趣真係睇咗GUNS,GERMS AND STEEL先 算係相關問題入門書同經典

人類基因99.9%相似
環境都係

唔知咁多回覆，
鑽左係古代的人，
點解唔順養呢隻個隻？
對只有平均壽命只有25歲以下的時代，
已經順化左，雞牛羊豬馬，重唔夠？
重要發明攻擊武器打仗，醫治，起屋，
其實古人好忙。

因為我地討論緊美洲
美洲係冇雞牛羊豬馬
呢啲嘢都係歐亞文明帶過去

問得好 答得好
依個問題關語言學事 有學者研究過 而諗法同你相近

可以參考下

ps:中國個"父" 古時聲母係"b"而唔係"f"
(就好似"佛"，古時聲母係"b"而唔係"f"，更接近buddha個音)
所以都合乎樓上講既baba=爸爸

ps2:如果係咁,我地係咪可以推想世界大部分語言都有"m","b"兩個元音呢？而語言既發展係有生理同自然既制約呢？

細個無咁玩過？
唔撚係呀